<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>PS4 - Tag - 鉴心</title>
        <link>http://coderyang.com/tags/ps4/</link>
        <description>PS4 - Tag - 鉴心</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Tue, 26 Jul 2016 21:37:50 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://coderyang.com/tags/ps4/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>《The Last Of Us》</title>
    <link>http://coderyang.com/the-last-of-us/</link>
    <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 21:37:50 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>http://coderyang.com/the-last-of-us/</guid>
    <description><![CDATA[<h1 id="关于结局">关于结局</h1>
<h2 id="1我不信任马琳">1、我不信任马琳。</h2>
<p>可以确定的是他们确实是想要找到疫苗，即使马琳在爱丽出身开始就在她的旁边，也要杀死爱丽。马琳是抛弃了爱丽的，从最初的国会大厦，到玛利亚医院，她存活下来之后，才开始在其记录的本子录音中关心起爱丽来，当然更多的是关心有免疫体的爱丽。其实作为爱丽没有必要跟着马琳走的，完全可以在波士顿生活下去，爱丽是重情，而马琳就不是了。</p>
<h2 id="2火萤是一个怎么样的组织呢">2、火萤是一个怎么样的组织呢？</h2>
<p>从剧情看乔尔的弟弟在离开乔尔之后，加入了火萤，然后从火萤离开，到达森林之中构筑起他的小村落。火萤能不能给人类带来新的希望呢，我觉得是不能的，在长期的对抗之下，火萤显然是从最初的想要找回原来国家秩序的组织退化了，也是由于这个原因让汤米出走，寻找自己的出路，最后汤米接近于实现他的想法。</p>
<h2 id="3汤米的村落才是人类的希望">3、汤米的村落才是人类的希望。</h2>
<p>汤米的村落才是真正的人类希望。不论是军事管理区、猎人、还是火萤，都让这个国家的秩序不再存在了。从整个游戏的不断对抗之中我们能够发现的是，往往人类比感染者更加难缠，乔尔与爱丽最惊险的时刻还是在与猎人、军政府、火萤的对抗的时候。实际上感染者，可能并没有那么可怕。汤米的小村落，在回归秩序之后，需要担心的更多是猎人，而不是感染者能够说明，如果社会重新回归秩序，那么感染者并没有那么可怕，可怕的更多的是人心。</p>
<h1 id="关于细节">关于细节</h1>
<h2 id="1汤米和乔尔的分裂是必然的">1、汤米和乔尔的分裂是必然的。</h2>
<p>在游戏开场的时候，汤米开车载着乔尔和萨拉，路上有人求救，汤米想要停下来载人，乔尔是强烈反对的。乔尔要求开车冲过人群，不管前面不断涌来的人流，汤米是不愿意的。就如后面剧情所描述的那般，乔尔成为了走私客，当过猎人。帮助他与汤米活了下来。而对于汤米来说，这对他是一场噩梦。两个人的处事原则不一致，导致了他们最终的分裂。而从这一点来看，乔尔为了救爱丽，杀医生与马琳这么些中性的人物也就不奇怪了。</p>
<h2 id="2关于火萤的疫苗研究">2、关于火萤的疫苗研究。</h2>
<p>当乔尔一行躲过军队的追击时，问爱丽火萤的安排的时候，爱丽说火萤有着自己的隔离区正在研究疫苗，乔尔与泰丝不屑一顾。说明火萤研究疫苗人尽皆知，但从来不知道真假。</p>
<h2 id="3泰丝无声的死亡">3、泰丝无声的死亡</h2>
<p>当军队追击到来，泰丝希望能够阻止一会。乔尔与爱丽刚到达二楼，就是一声参加。当我们终于在二楼解决掉敌人的时候，回过头来，泰丝的尸体就躺在了那里。没有太多反抗能力的，无声的死去了。所有关于她的故事，精彩的一生，就这样消失了。带给我的是孤寂。</p>
<h2 id="4山姆与亨利">4、山姆与亨利</h2>
<p>当终于躲过了猎人与感染者的追击，乔尔爱丽与黑人兄弟建立起来友谊。夜晚来临，亨利对于未来充满想象，愉快的吃着东西讨论着哈雷机车，让我没想到的是，这会是最后一个夜晚了。亨利饮弹自尽，十多秒的黑屏，让我思考很久。</p>
<h2 id="5爱丽梦到飞机">5、爱丽梦到飞机</h2>
<p>当快要到达旅途的终点，爱丽在一个飞机的海报之前停了下来。描述着之前她做的梦。失去控制的飞机，没有机长的机长室，只能由她来拯救这一飞机上的人，她试图驾驶，但飞机却要坠落了。失控的飞机代表着这个失控的世界，而爱丽就是拯救世界的关键人物，没人可以给与她指引，只能她自己去摸索，但是终究可能会坠落，她害怕失去朋友，害怕完成不了自己的使命。</p>
<h2 id="6两人关系进展的一些点">6、两人关系进展的一些点</h2>
<p>乔尔在电梯处，掉了下去之后，他问爱丽是不是OK，爱丽回答“NO,你吓到我了”
爱丽在乔尔差点被猎人溺死的情况下拯救了乔尔，但是乔尔嘴硬的不愿意承认，爱丽直说乔尔怎么就不知道感谢。游戏设计上立马设计一个乔尔一个人推不动的钢琴，需要爱丽与他一起。同时接着就是乔尔需要爱丽进行掩护攻击猎人。
躲避机车的关卡，乔尔没有爬山去的情况下，爱丽直接跳下来与乔尔一起面对难关。在关键时刻需要跳桥的情况下，乔尔关心的是爱丽不会游泳，而爱丽信任他，一句不要让我沉下去，就果断跳了。
乔尔寻找会出走的爱丽，爱丽直言，她害怕失去，所有她关心的人都离她而去，除了乔尔。她不需要什么更懂行的汤米，只需要乔尔，只有这样她才能够心安。</p>
<p>爱丽打败大卫，疯狂的痛砍大卫的尸体的时候，乔尔及时的出现，像安慰女儿一样安慰着爱丽（神态语气如同萨拉死去的时候一般），同时抚平了自己的内心。</p>]]></description>
</item></channel>
</rss>
