<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>杂谈 - Tag - 鉴心</title>
        <link>http://coderyang.com/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
        <description>杂谈 - Tag - 鉴心</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Thu, 04 May 2017 08:48:08 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://coderyang.com/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>读书摘录-编程大师访谈录</title>
    <link>http://coderyang.com/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%91%98%E5%BD%95-%E7%BC%96%E7%A8%8B%E5%A4%A7%E5%B8%88%E8%AE%BF%E8%B0%88%E5%BD%95/</link>
    <pubDate>Thu, 04 May 2017 08:48:08 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>http://coderyang.com/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%91%98%E5%BD%95-%E7%BC%96%E7%A8%8B%E5%A4%A7%E5%B8%88%E8%AE%BF%E8%B0%88%E5%BD%95/</guid>
    <description><![CDATA[<p>【美】Susan Lammers</p>
<p>第1篇　查尔斯•西蒙尼
2017-04-30
采访者：编程是一种技巧或技能吗？ 西蒙尼：什么是编程？人们对此一直各持己见。有人说它是科学，有人说它是艺术，还有人称之为技能或手艺。我认为这三方面兼而有之。我们喜欢说它蕴含大量艺术成分，但是我们都知道它里面更多的是科学。 孩子们在学校里学习数学，高中毕业时，他们会以为数学就是加法和乘法，甚或代数和微积分。其实，算术，即使简单如加法的运算，背后也有令人难以置信的科学理论作支持。 计算机编程背后也有大量科学理论作支持。例如，哥德尔定理的数学证明冗长而复杂，但是如果借用计算机科学的图灵定理，证明起来不费吹灰之力。信息理论和计算机科学其他领域对数学影响巨大，反之亦然。 编程包含有大量科学，同时，它也有点像手艺。实际上，在许多人看来，编程是一项复杂的技能，这跟工具制造很像，需要精雕细琢。我认为，只要将科学、艺术和技能这三者拿捏得恰到好处，你就能取得一些引人瞩目的成绩。
2017-04-30
别人读几段你的源代码，有没有可能断定“这代码是查尔斯·西蒙尼写的”？ 西蒙尼：噢，是的，毫无疑问。是不是我本人写的可能很难分辨，但有一点是确定无疑的：只要看了代码，你就能知道它是不是我的团队写的，或者是不是受我的影响写的。这是因为我从1972年起写的代码都遵循特定的命名规范，许多人称之为“匈牙利命名法”。你一眼就能分辨出哪些代码是受我的影响写出来的，包括Microsoft Word、Multiplan和Bravo，以及其他许多遵循这些规范写成的程序。
註: 原来是他
2017-04-30
进入公司第一天，程序员就会拿到几本书。其中一本是数学家乔治·波利亚写的《怎样解题》。（西蒙尼边说边从他办公桌旁的书柜里取出那本书，翻到某一页。）这两页很重要。这本书的其余内容就是基于这两页展开的。这就像一张问题求解的检查单。这是起飞前、起飞和着陆检查单。它不会教你如何飞行，但是如果不照做，即使你已经懂得怎么飞行，也有可能会坠机身亡。 求解问题时，我们遵循以下四个步骤：首先理解问题，然后拟定计划，接着执行计划，最后回顾整个过程。这样的书我们大概有四本，我觉得我们能使程序员比刚加入公司时变得更加优秀。</p>]]></description>
</item><item>
    <title>读书摘录-调试九法：软硬件错误的排查之道</title>
    <link>http://coderyang.com/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%91%98%E5%BD%95-%E8%B0%83%E8%AF%95%E4%B9%9D%E6%B3%95%E8%BD%AF%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E9%94%99%E8%AF%AF%E7%9A%84%E6%8E%92%E6%9F%A5%E4%B9%8B%E9%81%93/</link>
    <pubDate>Sun, 30 Apr 2017 16:54:08 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>http://coderyang.com/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%91%98%E5%BD%95-%E8%B0%83%E8%AF%95%E4%B9%9D%E6%B3%95%E8%BD%AF%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E9%94%99%E8%AF%AF%E7%9A%84%E6%8E%92%E6%9F%A5%E4%B9%8B%E9%81%93/</guid>
    <description><![CDATA[<p>【美】阿甘斯</p>
<p>第3章 理解系统
2017-04-07
你必须掌握系统的工作原理以及它是如何设计的。在某些情况下，还要知道为什么这样设计。如果你没有理解系统中的某个部分，那么这通常就是出问题的地方。（这不仅仅是“墨菲定律”的问题，如果你不能理解你所设计的系统，你的工作可能会变得一团糟。）</p>
<p>3.1 阅读手册
2017-04-07
如果你是一位工程师，正在调试自己公司的产品，那么你需要读一读内部手册。工程师们设计它是用来做什么的？读一下功能说明以及所有的设计规范，研究一下图表、时序图和状态机。分析它们的代码，还要读一下注释。（是的，读一下注释，这非常重要。）一定要检查产品的设计。查明构建它的工程师们打算用它来做什么（除了用它来赚钱买辆宝马车以外）。
注意，手册上的信息也不可全信。手册（以及那些只想着赚钱买宝马车的工程师们）可能也是错的，很多难以发现的bug就出现在这里。但你仍需要了解他们的想法，哪怕其中有些信息是很难接受的。</p>
<p>3.2 逐字逐句阅读整个手册
2017-04-07
参考设计和样本程序给出了产品的一种使用方式，有时这些就是能获得的全部文档了。但是，在使用这些设计时一定要注意，创建它们的人往往只了解他们的产品，而没有遵循好的设计实践，或者不是为真实应用而设计的（最常见的缺点是不能进行错误恢复）。不要照搬这些设计，如果你没有在开始的时候发现bug，那么将来也会发现。此外，即使是最好的参考设计可能也不会完全符合应用程序的特定需求，而不符合的地方可能就是出问题的地方。当我照搬了朋友的微处理器设计时，就发生了问题，因为他的设计无法处理中</p>]]></description>
</item><item>
    <title>读书摘录-程序员的思维方式</title>
    <link>http://coderyang.com/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%91%98%E5%BD%95-%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E7%9A%84%E6%80%9D%E7%BB%B4%E6%96%B9%E5%BC%8F/</link>
    <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 12:26:05 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>http://coderyang.com/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%91%98%E5%BD%95-%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E7%9A%84%E6%80%9D%E7%BB%B4%E6%96%B9%E5%BC%8F/</guid>
    <description><![CDATA[<p>2.2 德雷福斯模型的5个阶段</p>
<p>2017-01-24</p>
<p>但是，如果给新手提供与情境无关的规则去参照，他们就会变得能干起来。也就是说，需要这种形式的规则：“当X发生时，执行Y。”换言之，需要一份指令清单。
图2-2　玉米饼食谱，不过你知道需要烹饪多长时间吗
这就是呼叫中心的工作原理。你可以雇用一大批对当前技术没有很多经验的人，然后让他们按照一个决策树按部就班地执行下去。</p>
<p>3.3 L型和R型的特征</p>
<p>2017-02-06</p>
<p>事实上，综合是一项非常强大的学习技术，以至于麻省理工学院媒体实验室的尼葛洛庞蒂在Don&rsquo;t Dissect the Frog, Build It [Neg94]中建议，真正想要了解一只青蛙，传统的解剖不是办法，更好的方式是构造一只青蛙。
也就是说，要求学生构造一个具有青蛙特征的生物。这是一种伟大的方式，可以真正了解到，什么使青蛙成之为青蛙，以及青蛙如何适应其特定环境。这是一个综合学习的绝佳例子。</p>
<p>4.4 收获R型线索</p>
<p>2017-02-08</p>
<p>这种方法为什么会起作用？我认为这是因为晨写让毫无防备的大脑倾倒想法。早上刚起床时，你还没有像你想的那样清醒。潜意识仍然占主角。你还没有提起所有防备，也还未适应有限的现实世界。你可以直接连通R型，至少一小会儿。</p>
<p>2017-02-08</p>
<p>你需要培养一种非目标驱动的思维方式。正如庞加莱所做，把一切都写在纸上（或者编辑器中，如果你必须得这么做的话），然后不去管它。不要试图思考。记住它，如布朗所说，不要关注它。只要简单地记住它。让事实和问题自由地搅和、浸泡（我们将在8.2节讨论这一话题）</p>]]></description>
</item><item>
    <title>[读书摘录] 黑客与画家</title>
    <link>http://coderyang.com/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%91%98%E5%BD%95-%E9%BB%91%E5%AE%A2%E4%B8%8E%E7%94%BB%E5%AE%B6/</link>
    <pubDate>Sat, 03 Sep 2016 21:34:08 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>http://coderyang.com/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%91%98%E5%BD%95-%E9%BB%91%E5%AE%A2%E4%B8%8E%E7%94%BB%E5%AE%B6/</guid>
    <description><![CDATA[<p>2016-08-31 08:09:42</p>
<p>为什么小孩子会这样做呢？</p>
<p>　　一部分原因是，青少年在心理上还没有摆脱儿童状态，许多人都会残忍地对待他人。他们折磨书呆子的原因就像拔掉一条蜘蛛腿一样，觉得很好玩。在一个人产生良知之前，折磨就是一种娱乐。</p>
<p>　　孩子们欺负书呆子的另一个原因是为了让自己感到好受一些。当你踩水的时候，你把水踩下去，你的身体就会被托起来。同样，在任何社会等级制度中，那些对自己没自信的人就会通过虐待他们眼中的下等人来突显自己的身份。我已经意识到，正是因为这个原因，在美国社会中底层白人是对待黑人最残酷的群体。</p>
<p>2016-08-31 08:12:26</p>
<p>我认为，真实世界的关键并非在于它是由成年人组成的，而在于它的庞大规模使得你做的每件事都能产生真正意义上的效果。学校、监狱、上流社会的女士午餐会，都做不到这一点。这些场合的成员都好像关在封闭的泡沫之中，所作所为只对泡沫内部有影响，对外部没有影响。那么很自然地，这些场合就会产生野蛮的做法。因为它们不具备实际功能，所以也就无所谓采用的形式^。</p>
<p>2016-08-31 08:13:16</p>
<p>真实世界的特点是，它极其庞大。如果总体足够大，即使是人数最少的少数派，只要聚集在一起，也能产生可观的力量。在真实世界中，书呆子在某些地方聚集起来，形成自己的社区，智力因素成为那里最被看重的东西。有时，这种因素甚至会以相反的形式表现出来，特别是在大学的数理学系，书呆子甚至会夸大笨拙，以显示自己的聪明。约翰·纳什^非常钦佩诺伯特·维纳^^就学维纳的样子，经过走廊的时候都用手扶着墙走路。</p>]]></description>
</item><item>
    <title>[读书笔记] 《如何阅读一本书》</title>
    <link>http://coderyang.com/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0-%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B8%80%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</link>
    <pubDate>Sat, 06 Aug 2016 12:55:22 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>http://coderyang.com/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0-%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B8%80%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</guid>
    <description><![CDATA[<h1 id="阅读的活力与艺术">阅读的活力与艺术</h1>
<p>阅读存在很多个层次：娱乐、获取资讯、加深理解力。
本书更多的是为了读者能够加深理解力而写的书籍，教导人们如何通过各种手段，来阅读一本值得阅读的书籍。
阅读是一种主动的学习方式。而教师的教导等方式更多的是被动的接受。阅读作为主动的学习方式。这里的主动是你主动去获取知识，比如编程的书籍，看了不代表主动，需要更多的实践，这就是主动。不断的去实践、检测书籍中的内容，这样才能够对于艰深的书籍有更多的理解。</p>
<p>作者的观点里存在四个阅读的层次：(这里的层次更多的是阅读方法上的分类)</p>
<h1 id="基础阅读">基础阅读</h1>
<p>基础阅读：认识字,能够读大部分读物，能够大概的描述阅读的内容说的是什么。</p>
<h1 id="检视阅读">检视阅读</h1>
<p>这一个层次要求能够快速的、准确的通过各种方式抓住一本书的重点。
分为两类
有系统的略读：
1、看书名、序言。了解整个书讲的什么。
2、研究目录，对书的骨架有了了解。
3、看索引，能够快速的知道本书内容的范围。
4、阅读其他人写的介绍。
5、抽取部分篇章阅读。
6、不要忽略最后几页
粗浅的阅读：
1、快速的阅读，即使对很多内容不理解也要将书籍读完。这样才不会停滞不前。
2、提高阅读速度的方式，不断移动眼球，不要后退暂停。大脑要跟上阅读的速度。
3、需要判断不同的书籍类型，不同的种类使用不同的阅读速度。</p>]]></description>
</item><item>
    <title>[读书笔记]多任务下的数据结构与算法 序章</title>
    <link>http://coderyang.com/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0-%E5%A4%9A%E4%BB%BB%E5%8A%A1%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%BB%93%E6%9E%84%E4%B8%8E%E7%AE%97%E6%B3%95/</link>
    <pubDate>Sat, 06 Aug 2016 09:48:28 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>http://coderyang.com/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0-%E5%A4%9A%E4%BB%BB%E5%8A%A1%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%BB%93%E6%9E%84%E4%B8%8E%E7%AE%97%E6%B3%95/</guid>
    <description><![CDATA[<p>序章部分都是周先生之前的一些经验之谈，感觉在实际编程过程中还是比较有用的，程序里经常遇到这么些问题。</p>]]></description>
</item></channel>
</rss>
